[
	{
		"question": "ماذا ينهي مفعول الشاخصة [94] ؟",
		"o1": " الشاخصة [29] أو المفترق القريب.",
		"o2": " الشاخصة [29] فقط.",
		"o3": " جميع الإجابات غير صحيحة.",
		"o4": " المفترق القريب فقط.",
		"answer": " الشاخصة [29] أو المفترق القريب."
	},
	{
		"question": "إذا كان اسم مكان في الشاخصة [97] مدهوناً باللون الأزرق وباقي الشاخصة بالأخضر، فهذا يعني :",
		"o1": " جميع الإجابات غير صحيحة.",
		"o2": " أن الوصول إلى هذا المكان يكون بواسطة طريق عريضة.",
		"o3": " أن الوصول إلى هذا المكان يكون بواسطة الطريق السريعة.",
		"o4": " لا يجوز أن تكون اللافتة مدهونة بلونين.",
		"answer": " أن الوصول إلى هذا المكان يكون بواسطة الطريق السريعة."
	},
	{
		"question": "تعني الشاخصة [99] :",
		"o1": " مكان وقوف مركبة معاق بالأرجل.",
		"o2": " مكان وقوف مركبة معاق.",
		"o3": " جميع الإجابات صحيحة.",
		"o4": " موقف لكرسي العجزة.",
		"answer": " مكان وقوف مركبة معاق بالأرجل."
	},
	{
		"question": "ما هي الإشارة التي تعني أن عدد المسالك آخذ في التناقص؟",
		"o1": "[100]",
		"o2": "[101]",
		"o3": "[8]",
		"o4": "[29]",
		"answer": "[101]"
	},
	{
		"question": "الشاخصة [107] تعني:",
		"o1": " مساحة فاصلة على طرف الطريق.",
		"o2": " وسم لمسلك المركبات العمومية.",
		"o3": " حدود حافة الطريق.",
		"o4": " خطوط توقف للمركبات العمومية.",
		"answer": " وسم لمسلك المركبات العمومية."
	},
	{
		"question": "ماذا تعني الشاخصة [109] ؟",
		"o1": " خط متقطع متراص قبل ظهور الخط الفاصل المتواصل.",
		"o2": " خط متقطع قبل بداية مسلك للمواصلات العمومية.",
		"o3": " خط متقطع قبل الدخول إلى طريق داخل المدن.",
		"o4": " خط متقطع قبل الدخول إلى طريق ذات اتجاه واحد.",
		"answer": " خط متقطع متراص قبل ظهور الخط الفاصل المتواصل."
	},
	{
		"question": "عند الاقتراب من ملتقى سكة حديد والشاخصة [133] تعمل ولكن الحاجز مفتوح :",
		"o1": " يجب على الباص فقط التوقف في طريق ليست بلدية .",
		"o2": " يجوز عبور الملتقى بحذر إلى أن يتم إغلاقه بواسطة الحاجز .",
		"o3": " يجوز عبور الملتقى طالما أننا لا نسمع أو لا نرى القطار .",
		"o4": " يجب على سائقي جميع أنواع المركبات التوقف قبل الملتقى .",
		"answer": " يجب على سائقي جميع أنواع المركبات التوقف قبل الملتقى ."
	},
	{
		"question": "كيف يميز السائق الطريق السريعة ؟",
		"o1": " من الشاخصة التي تسمح بسرعة قصوى 110كم/ساعة .",
		"o2": " جميع الإجابات صحيحة .",
		"o3": " من الشاخصة[77]",
		"o4": " من الشاخصة[76]",
		"answer": " من الشاخصة[77]"
	},
	{
		"question": "أية أربع شاخصات من التالية تمنع كل واحدة منها دخول الدراجات النارية ؟",
		"o1": "[46] [45] [44] [36]",
		"o2": "[75] [46] [36] [35]",
		"o3": "[45] [44] [36] [35]",
		"o4": "[46] [45] [36] [35]",
		"answer": "[46] [45] [36] [35]"
	},
	{
		"question": "أية شاخصتين من التالية تُعتبران من الشاخصات المساعدة :",
		"o1": "[115] [119]",
		"o2": "[113] [112]",
		"o3": "[137] [139]",
		"o4": "[97] [98]",
		"answer": "[137] [139]"
	},
	{
		"question": "هل تُعتبر الإشارات المساعدة في الطريق شاخصات مرور ؟",
		"o1": " نعم .",
		"o2": " لا تعتبر شاخصات مرور لأنها ليست ثابتة ويمكن استعمالها من قبل التلاميذ .",
		"o3": " لا تعتبر شاخصات مرور لأنها ليست شاخصات .",
		"o4": " تُعتبر شاخصات مرور إذا وُضعت على حافة الرصيف فقط .",
		"answer": " نعم ."
	},
	{
		"question": "عند وجود أسهم فوق الآلة الضوئية:",
		"o1": " يكون السير حسب الأسهم عندما لا تعمل الآلة الضوئية فقط .",
		"o2": " يكون السير حسب الأسهم عندما تعمل الآلة الضوئية فقط .",
		"o3": " يكون السير فقط حسب الأسهم فوق الآلة الضوئية في جميع الحالات.",
		"o4": " تكون هذه الأسهم ملزمة فقط إذا كان هناك أسهم على سطح الطريق .",
		"answer": " يكون السير فقط حسب الأسهم فوق الآلة الضوئية في جميع الحالات."
	},
	{
		"question": "تعني الشاخصة [88] :",
		"o1": " ممنوع دخول المشاة بما في ذلك طرف الطريق .",
		"o2": " ممنوع دخول المشاة باستثناء طرف الطريق .",
		"o3": " ممنوع سير المشاة على طرف الطريق فقط .",
		"o4": " ممنوع سير المشاة على الرصيف فقط .",
		"answer": " ممنوع دخول المشاة بما في ذلك طرف الطريق ."
	},
	{
		"question": "عند رؤية الشاخصة [51] والتي ذُكر فيها الرقم : 50 :",
		"o1": " يجوز لجميع أنواع المركبات تجاوز هذه السرعة .",
		"o2": " يجوز لجميع أنواع المركبات الميكانيكية تجاوز هذه السرعة .",
		"o3": " ممنوع لأي مركبة السير بسرعة تزيد عن المذكور في الشاخصة .",
		"o4": " لا يجوز للمركبات البطيئة تجاوز هذه السرعة .",
		"answer": " ممنوع لأي مركبة السير بسرعة تزيد عن المذكور في الشاخصة ."
	},
	{
		"question": "عند رؤياك الشاخصة [119] :",
		"o1": " يجوز فقط السير على هذه المساحة دون التوقف عليها .",
		"o2": " لا يجوز السير والوقوف على هذه المساحة .",
		"o3": " يجوز التوقف على هذه المساحة لغرض إصعاد أو إنزال الركاب فقط .",
		"o4": " لا يجوز السير على هذه المساحة على الإطلاق .",
		"answer": " يجوز التوقف على هذه المساحة لغرض إصعاد أو إنزال الركاب فقط ."
	},
	{
		"question": "عند دخول مركبة لتعليم السواقة أثناء تعليم السواقة في طريق سريعة أقيمت على مدخلها الشاخصة [76] :",
		"o1": " يجب عليها السير بسرعة لا تقل عن المدون في الشاخصة الا اذا كان هناك سبب معقول .",
		"o2": " يجب عليها السير بسرعة لا تقل عن المدون في الشاخصة إذا كانت مركبة خصوصية فقط .",
		"o3": " تكون معفاة من واجب السير بالسرعة المدونة في الشاخصة.",
		"o4": " يجب عليها السير بسرعة لا تزيد عن المدون في الشاخصة.",
		"answer": " يجب عليها السير بسرعة لا تقل عن المدون في الشاخصة الا اذا كان هناك سبب معقول ."
	},
	{
		"question": "تعني الشاخصة [76] :",
		"o1": " ممنوع السير بسرعة تقل عما هو مدون في الشاخصة على الإطلاق .",
		"o2": " مدخل طريق داخل المدن .",
		"o3": " طريق لمركبات ميكانيكية تستطيع ويجوز لها السير بسرعة تزيد عما هو مدون في الشاخصة .",
		"o4": " سرعة قصوى مسموح بها 55كم/ساعة .",
		"answer": " طريق لمركبات ميكانيكية تستطيع ويجوز لها السير بسرعة تزيد عما هو مدون في الشاخصة ."
	},
	{
		"question": "تعني الشاخصة [25] :",
		"o1": " انتبه الطريق آخذه بالصعود أمامك .",
		"o2": " انتبه المسلك الأيسر مغلق أمامك .",
		"o3": " انتبه انحدار شديد أمامك على بعد 150م .",
		"o4": " انحدار شديد أمامك وإذا ذُكر رقم فيكون نسبة الانحدار .",
		"answer": " انحدار شديد أمامك وإذا ذُكر رقم فيكون نسبة الانحدار ."
	},
	{
		"question": "أنت تقترب من الملتقى والضوء في الآلة الضوئية يضيء بالضوء الأخضر المتقطع :",
		"o1": " هذا معناه أن المشاة يعبرون الملتقى .",
		"o2": " هذا معناه أن الآلة الضوئية أصيبت بخلل .",
		"o3": " هذا معناه أن الضوء الأخضر سوف يثبت بعد قليل .",
		"o4": " هذا معناه أن الضوء سيتحول إلى أصفر ثم احمر بعد قليل .",
		"answer": " هذا معناه أن الضوء سيتحول إلى أصفر ثم احمر بعد قليل ."
	},
	{
		"question": "ماذا تعني الشاخصة [21] ؟",
		"o1": " الاقتراب من ملتقى سكة حديد على بعد 170م وإذا ذُكر رقم فيعني البعد بالأمتار عن الملتقى .",
		"o2": " الاقتراب من ملتقى سكة حديد على بعد 100م .",
		"o3": " الاقتراب من ملتقى سكة حديد على بعد 250م .",
		"o4": " انتبه أشغال على جوانب الطريق .",
		"answer": " الاقتراب من ملتقى سكة حديد على بعد 170م وإذا ذُكر رقم فيعني البعد بالأمتار عن الملتقى ."
	},
	{
		"question": "اشر إلى الشاخصة التي تعني ضوء أصفر في المفترق",
		"o1": "[127]",
		"o2": "[129]",
		"o3": "[125]",
		"o4": " جميع الإجابات صحيحة",
		"answer": "[127]"
	},
	{
		"question": "عندما تقترب من الشاخصة [28] :",
		"o1": " قف للحظة للتأكد من عدم وجود أولاد في الطريق .",
		"o2": " استعمل الزامور لتنبيه الأولاد في الطريق .",
		"o3": " تمهل وسر بحذر لأنه يوجد مشاة بقرب المكان .",
		"o4": " لا تزيد من سرعتك لأنه يوجد أولاد بقرب المكان .",
		"answer": " تمهل وسر بحذر لأنه يوجد مشاة بقرب المكان ."
	},
	{
		"question": "عندما تضيء الآلة الضوئية بالضوء الأحمر وليس هناك خط توقف أو ممر مشاة فأين تقف؟",
		"o1": " لا توجد آلة ضوئية بدون خط مشاة أو خط توقف.",
		"o2": " في مكان استطيع منه رؤية حركة السير القاطعة .",
		"o3": " لا توجد أهمية للمكان ، المهم أن تقف في الضوء الأحمر .",
		"o4": " بجانب العامود القريب منك الذي يحمل الآلة الضوئية القريبة.",
		"answer": " بجانب العامود القريب منك الذي يحمل الآلة الضوئية القريبة."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [115] تعني :",
		"o1": " خطوط توجيه للاستدارة في المفترقات.",
		"o2": " اذرع مفترق تؤدي إلى طرق ذات اتجاه واحد.",
		"o3": " لا يجوز الاستدارة إلى اليمين أو إلى اليسار في المفترق الذي أمامك.",
		"o4": " يجوز الاستدارة إلى اليمين فقط في مثل هذا المفترق.",
		"answer": " خطوط توجيه للاستدارة في المفترقات."
	},
	{
		"question": "تعني الشاخصة [114] :",
		"o1": " مكان عبور المشاة وإذا قُسم الى قسمين فعلى الماشي أن يعبر من القسم الايمن لمكان العبور",
		"o2": " انتبه أمامك مكان عبور المشاة.",
		"o3": " مكان عبور المشاة في طريق ذات اتجاهين إذا كان مزدوجاً.",
		"o4": " سبيل للمشاة فقط.",
		"answer": " مكان عبور المشاة وإذا قُسم الى قسمين فعلى الماشي أن يعبر من القسم الايمن لمكان العبور"
	},
	{
		"question": "هل يجوز لمركبة غير التاكسي العمومي إنزال ركاب بعد الشاخصة [80] مباشرة ؟",
		"o1": " نعم ، مسموح للباص العمومي فقط .",
		"o2": " كلا .",
		"o3": " نعم .",
		"o4": " مسموح لمركبة غير التاكسي إصعاد ركاب فقط .",
		"answer": " نعم ."
	},
	{
		"question": "إذا وُسمت على سطح الشارع خطوط متقطعة – شاخصة [105] :",
		"o1": " جميع الإجابات صحيحة.",
		"o2": " على سائقي المركبات والحيوانات استعمال المسلك الأيمن الأقصى لهذه الخطوط.",
		"o3": " لا يجوز لسائقي المركبات السير بالمركبة أو بقسم منها على هذه الخطوط إلا من اجل التجاوز.",
		"o4": " لا يجوز لسائقي المركبات السير بالمركبة أو بقسم منها على هذه الخطوط إلا من اجل تنفيذ أحكام القانون.",
		"answer": " جميع الإجابات صحيحة."
	},
	{
		"question": "إذا وُسم على سطح الشارع خط فاصل متواصل شاخصة [108] :",
		"o1": " جميع الإجابات صحيحة.",
		"o2": " يجوز اختراق هذا الخط إذا كان على يمين خط متقطع.",
		"o3": " يجوز فقط لسائقي الحيوانات اختراق هذا الخط.",
		"o4": " لا يجوز اختراق هذا الخط في أي حالة من الأحوال.",
		"answer": " لا يجوز اختراق هذا الخط في أي حالة من الأحوال."
	},
	{
		"question": "لا يجوز لسائق المركبة الانحراف عن مسلك سيره :",
		"o1": " إذا كان ذلك من شأنه أن يعرقل حركة السير أو يعرض الآخرين للخطر .",
		"o2": " عندما تُقام في أول الطريق الشاخصة[92]",
		"o3": " عندما تُقام الشاخصة[29]",
		"o4": " عندما تُقام الشاخصة[25]",
		"answer": " إذا كان ذلك من شأنه أن يعرقل حركة السير أو يعرض الآخرين للخطر ."
	},
	{
		"question": "تعني الشاخصة [23] :",
		"o1": " ملتقى سكة حديد أكثر من خط واحد على بعد 100م.",
		"o2": " مفترق تقاطع طرق أمامك.",
		"o3": " ملتقى سكة حديد أكثر من خط واحد على بعد 10م.",
		"o4": " ملتقى سكة حديد أكثر من خط واحد على بعد 4م.",
		"answer": " ملتقى سكة حديد أكثر من خط واحد على بعد 10م."
	}
]